%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section[选题来源]{选题来源}\label{sec:1}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\hilite<1> \frametitle{选题来源}
\pause
\begin{itemize}
\begin{spacing}{2}
\hilite<2>\item  分数阶微分理论是数学分析的一个分支，是专门研究任意阶微分的数学性质及其应用的领域，是传统的整数阶微分的推广。\color{red} \pause
\hilite<3>\item  众所周知，分数阶微分方程不允许有一个闭型解。一些简单问题的解析解总是依赖于某个特殊的函数。所以，正如我们所知道的，几乎所有现有的工作都集中于经典的整数阶问题（即，α=1）。因此，有必要构造数值近似值解决分数阶问题。 \pause
\end{spacing}
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section[课题的研究意义、国内外研究现状]{课题的研究意义、国内外研究现状}
\begin{frame}
\hilite<1> \frametitle{课题的研究意义}\pause
\begin{itemize}
\begin{spacing}{2}
\hilite<2>\item 近几十年来，许多研究者发现，分数阶导数的模型比整数阶导数的模型更能准确地描述具有记忆和遗传性质的材料和传送过程,故分数阶计算具有广泛的应用背景。\pause
\hilite<3>\item 目前分数阶微分方程的研究已成为一个新的活跃研究领域，由于涉及到许多应用学科如电子、工程、物理、金融、生物等学科，因此引起了国内外学者的高度重视。\pause
\hilite<4>\item 另外，对于大多数分数阶微分方程解析解的求解是十分困难的，因此研究相应的数值算法显得极为重要，尤其是建立高精度高效率的算法，在保证计算可靠性和精度的前提下，提高计算效率，解决分数阶微分方程计算量和存储量过大的难点问题。\pause
\end{spacing}
\end{itemize}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{frame}
\frametitle{国内外研究现状}
\begin{itemize}
\begin{spacing}{2}
\hilite<1>  \item\color{black} 目前对于分数阶偏微分方程数值解的研究工作，已经有很多成果:
\end{spacing}
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\hilite<1> \frametitle{国内外研究现状}\pause
\begin{itemize}
\begin{spacing}{2}
\hilite<2>\item 庄平辉[1]用离散能量法研究了反常次扩散方程的隐式格式的稳定性和收敛性，并且崔明荣[2]建立了该方程的一个紧致差分格式，用傅里叶方法研究了该方程的局部截断误差和稳定性。\pause
\hilite<3>\item 孙志忠和吴晓楠[3]利用L1公式建立了一个完全离散的分数阶次扩散方程的差分格式，其中证明了其在时间方向上收敛阶为$2-\alpha$。\pause
\hilite<4>\item 高光华和孙海伟[4] 提出了一个近似Captuo分数阶导数的公式（L2-1公式），得到了$3-\alpha$的时间收敛阶，然而差分格式的稳定性和收敛性没有得到证明。\pause
\hilite<5>\item Alikhanov [5]借助于[4]中的想法建立了一个新的离散公式（$\mathcal{L}2\!-\!{1_{\sigma}}$公式）用于近似Caputo分数阶导数，得到了时间精度为2 的收敛阶，并且Alikhanov严格证明了该差分格式的收敛性和稳定性。\pause
\end{spacing}
\end{itemize}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\hilite<1> \frametitle{国内外研究现状}\pause
\begin{itemize}
\begin{spacing}{2}
\hilite<2>\item 胡秀玲和张鲁明[6][7]分别对具有第二Dirichlet 边界条件的四阶分数扩散-波方程和次扩散方程建立了差分格式，张普和蒲海[8] 对同一问题提出了一个紧致的具有二阶时间的数值精度的差分格式。\pause
\hilite<3>\item 冉茂华和张成建[9]提出了一类四阶分数次扩散方程的高阶差分格式。\pause
\hilite<4>\item 姚忠胜和王志波[10]对具有 Neumann 边界条件的四阶分数次扩散方程提出了一个紧致差分格式。\pause
\hilite<5>\item 对于具有第一 Dirichlet 边界条件的四阶分数次扩散方程， 纪崔崔和孙志忠[11]构造了一个紧致差分格式，并引入了一种处理边界的方法。\pause
\end{spacing}
\end{itemize}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle{国内外研究现状}
\begin{itemize}
\begin{spacing}{2}
\hilite<1>  \item\color{black} 上述的成果主要是研究空间常系数的分数阶次扩散方程。对于空间变系数问题:
\end{spacing}
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\hilite<1> \frametitle{国内外研究现状}\pause
\begin{itemize}
\begin{spacing}{2}
\hilite<2>\item 赵宣和徐勤武[12]分别建立了变系数时间分数次扩散方程在Neumann 边界条件下的盒型格式。\pause
\hilite<3>\item Seakweng Vong,Pin Lyu和王志波[13]通过对系数矩阵的精细分解，构造了空间变系数分数次扩散方程在 Neumann 边界条件下的紧致差分格式。\pause
\end{spacing}
\end{itemize}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle{国内外研究现状}
\begin{itemize}
\begin{spacing}{2}
\hilite<1>  \item\color{black} 但这些数值方法都是在经典L1公式的基础上构造的，其时间精度仅为$O(\tau^{2-\alpha})$。
\end{spacing}
\end{itemize}
\end{frame}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

