%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section[拟采取的研究方法、实施方案及其可行性研究]{拟采取的研究方法、实施方案及其可行性研究}

\begin{frame}
\hilite<1> \frametitle{拟采取的研究方法、实施方案及其可行性研究} \pause

\begin{itemize}
\hilite<2> \item 研究方法: \pause

\begin{itemize}
\begin{spacing}{2}
\hilite<3> \item 阅读文献法。了解分数阶偏微分方程的国内外研究现状，以及搜集关于分数阶偏微分方程差分格式建立的基础知识。\pause
\hilite<5> \item 经验总结法。根据自身积累的知识经验结合相关理论研究对研究对象进行分析，并从大量的研究信息中总结规律，形成假设，再对假设进行验证。 \pause
\end{spacing}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{frame}
\hilite<1> \frametitle{拟采取的研究方法、实施方案及其可行性研究} \pause

\begin{itemize}
\hilite<2> \item 实施方案: \pause

\begin{itemize}
\begin{spacing}{2}
\hilite<3> \item  进行相关文献资料收集，查询，整理，完成分数阶偏微分方程数值解相关文献综述。\pause

\hilite<4> \item  通过资料查询了解分数阶偏微分方程数值解原理等相关理论知识。\pause

\hilite<5> \item  通过访谈偏微分方程数值解专家老师了解此课题的可行性。\pause

\hilite<6> \item  对查询和收集的文献资料进行整理分析，完成研究。\pause

\end{spacing}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\hilite<1> \frametitle{拟采取的研究方法、实施方案及其可行性研究} \pause

\begin{itemize}
\hilite<2> \item 可行性研究: \pause

\begin{itemize}
\begin{spacing}{2}
\hilite<3> \item  本人对数值计算方面比较熟悉，具有良好的数学编程基础，尤其是微分方程数值解。\pause

\hilite<4> \item  偏微分方程数值解的研究成果比较多，对本次课题的研究提供了理论基础知识支撑。\pause


\end{spacing}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section[课题的创新性]{课题的创新性}
\begin{frame}
\hilite<1> \frametitle{课题的创新性} \pause

\begin{itemize}
\hilite<2> \item 课题的创新性: \pause

\begin{itemize}
\begin{spacing}{2}
\hilite<3> \item  第二Dirichlet边界条件下，在[8]是常系数方程的基础上，我们考虑空间变系数方程。\pause

\hilite<4> \item  第一Dirichlet边界条件下，相对于[11],我们拟提高时间精度，同样考虑空间变系数方程，并打算定义一个与变系数函数相关的新的算子使得对空间近似的离散公式的精度能达到$h^2$。   \pause


\end{spacing}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section[计划进度、预期进展和预期成果]{计划进度、预期进展和预期成果}
\begin{frame}
\hilite<1> \frametitle{计划进度、预期进展和预期成果} \pause

\begin{itemize}
\hilite<2> \item 计划进度: \pause

\begin{itemize}
\begin{spacing}{2}
\hilite<3> \item  2020年3月――2020年4月    ~\ ~\ 准备开题报告。\pause
\hilite<4> \item 2020年4月   ~\   ~\  ~\   ~\   ~\   ~\   ~\    ~\   ~\   ~\   ~\   ~\  ~\ ~\  论文开题。  \pause
\hilite<5> \item 2020年4月――2020年11月   ~\  阅读文献，完成论文初稿。   \pause
\hilite<6> \item 2020年11月――2021年2月   ~\  完成论文修改、定稿,准备答辩。   \pause
\end{spacing}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\hilite<1> \frametitle{计划进度、预期进展和预期成果} \pause

\begin{itemize}
\hilite<2> \item 预期进展: \pause

\begin{itemize}
\begin{spacing}{2}
\hilite<3> \item  严格按照预期进度执行,完成论文写作相关任务。\pause
\end{spacing}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\hilite<1> \frametitle{计划进度、预期进展和预期成果} \pause

\begin{itemize}
\hilite<2> \item 预期成果: \pause

\begin{itemize}
\begin{spacing}{2}
\hilite<3> \item  完成一篇规范、合格的研究生硕士毕业论文。\pause
\end{spacing}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}
